林一鳴：樓市已見頂 供應增勢加速跌勢

運房局公佈上一季數字顯示，未來3至4年私樓供應達9.8萬伙，創下新高位，資深分析員林一鳴認為，樓市已於6至7月見頂，加上未來新供應陸續到位，會加速樓市跌勢，跌勢將會分兩個階段，今年底前樓價會有向下5%至10%壓力，當樓價回調5%至10%幅度後，會吸引部份買家入市，甚或令樓市出現假小陽春，其後，明年供應陸續增多，息口趨升等因素催化下，明年出璋第二階段跌勢。他預期，各類物業市場中，中小型住宅過去有「炒過籠」情況，細戶樓價下調壓力將較大。

專家？叫佢食屎啦

跌啦跌啦 炒樓炒得咁撚開心

董建華時期既瘋狂供應都未去到呢個LEVEL

有SSD 之後仲點有得抄呀？

連登仔真係乜都唔識思想仲停係上世紀

ssd 只不過儲貨長左兩三年..點會無得炒 e家17年咪沽番14年d 貨...好簡單
覺得無得炒係你本少

其實香港從來都唔係「無屋住」
而係「買唔起樓」

其實唔少人都係租屋住, 絕大部份人都係有屋住
買唔起咪租囉
唔明有乜問題

佢年年吹跌
上次加息又吹跌。
最後升返
根本香港剛需好強
強到個個做奴隸

唔係喎，董建華好似多少少，佢有一兩年係成50000個per year(好似係)，而家係30000個per year(加埋公屋就4萬)，不過如果真係持續3年做到4萬per year都好正

Anyway,其實都同董建華差不多架喇，好期待支那入左市個d輸到pk

True

你知唔知租有幾貴
一個唔係俾人住嗰地方最少5k，住得人嘅地方起碼倍大兩至三倍價錢
到你結埋婚有仔有女仲租屋住？都on99

如果30000個per year係追返上港英時代個supply，不過都好多了，如果除開4年，20000個per year就少d

十二萬一年係邊年？我記得最勁好似70000一年(加公屋)

乜你依家供樓可以低過 5K?
供樓好平？
ON

供樓唔駛出首期?
租樓唔駛出首期喎！

坦白講, 事實真相就係, 本來無首期, 只應租樓既人, 想買樓
但樓價太高, 無首期, 然後話「無屋住」
(其實佢自己係住緊, 唔係訓街, 只係租屋住)

話佢跌 其實跟本就唔會跌

真係跌個時 你唔會估到

而且跌個時你都唔會買得到 或者跟本唔會買

係3-4年10萬呀傻仔

一年得兩萬，好多？

2001年十萬係加晒公屋、居屋、私樓全撚部呀

ON

一年2.5萬私樓唔多?

世界上邊個大型城市係一年起到2.5萬私樓? 你講黎聽下！

除非經濟差到銀行都唔借錢，減左一班full pay唔到既人，有錢full pay既咪無機會囉 ，就咁增加供應大把人借盡都接啦如果平2-3成

董建華個個年代有幾多大陸人買樓？